<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Ejercicios>
    <Fecha>2024-12-16</Fecha>
    <Ejercicio id="1">
        <Nombre>Estiramiento del nervio cubital</Nombre>
        <Descripcion>
            Siéntate cómodamente con el brazo afectado extendido hacia un lado, a la altura del hombro. Dobla la muñeca hacia abajo 
            y extiende los dedos como si estuvieras intentando empujar algo con el dorso de la mano. Inclina lentamente la cabeza 
            hacia el lado contrario del brazo estirado para intensificar el estiramiento.
        </Descripcion>
        <Series>3</Series>
        <Repeticiones>10</Repeticiones>
        <Tiempo>10 segundos</Tiempo>
        <Precauciones>
            Mantén el movimiento lento y controlado. Detén el ejercicio si sientes dolor.
        </Precauciones>
    </Ejercicio>

    <Ejercicio id="2">
        <Nombre>Deslizamiento neural del nervio cubital</Nombre>
        <Descripcion>
            Comienza con el brazo afectado a un lado y el codo doblado en un ángulo de 90 grados, con la palma hacia arriba. 
            Extiende lentamente la muñeca hacia atrás (flexión dorsal) mientras extiendes el codo. Luego, regresa a la posición inicial. 
            Este ejercicio moviliza suavemente el nervio cubital.
        </Descripcion>
        <Series>3</Series>
        <Repeticiones>10</Repeticiones>
        <Tiempo>Indefinido</Tiempo>
        <Precauciones>
            Evita movimientos bruscos y detén el ejercicio si sientes entumecimiento o dolor.
        </Precauciones>
    </Ejercicio>

    <Ejercicio id="3">
        <Nombre>Rotación del cuello con estiramiento del brazo</Nombre>
        <Descripcion>
            Siéntate derecho. Extiende el brazo afectado hacia un lado con la palma hacia arriba. Inclina la cabeza hacia el hombro 
            opuesto mientras rotas la muñeca para apuntar los dedos hacia el suelo. Mantén esta posición para sentir un estiramiento 
            suave a lo largo del brazo.
        </Descripcion>
        <Series>3</Series>
        <Repeticiones>15</Repeticiones>
        <Tiempo>15 segundos</Tiempo>
        <Precauciones>
            No fuerces la inclinación del cuello más allá de tu rango cómodo. Este ejercicio debe sentirse como un estiramiento suave, 
            no como un dolor agudo.
        </Precauciones>
    </Ejercicio>

    <Fecha>2024-12-18</Fecha>
    <Ejercicio id="4">
        <Nombre>Estiramiento del nervio radial</Nombre>
        <Descripcion>
            Siéntate o ponte de pie con el brazo extendido hacia el frente, palma hacia abajo. Con la otra mano, tira suavemente de 
            los dedos hacia abajo, de modo que la muñeca se flexione y el brazo se estire. Este ejercicio ayuda a liberar la tensión 
            del nervio radial.
        </Descripcion>
        <Series>3</Series>
        <Repeticiones>10</Repeticiones>
        <Tiempo>20 segundos</Tiempo>
        <Precauciones>
            No estires demasiado rápido ni con demasiada fuerza, para evitar lesiones.
        </Precauciones>
    </Ejercicio>

    <Ejercicio id="5">
        <Nombre>Flexión y extensión de muñeca con tensión</Nombre>
        <Descripcion>
            Coloca el brazo extendido con la palma hacia abajo. Flexiona la muñeca hacia abajo y luego extiéndela hacia atrás, 
            manteniendo la muñeca recta. Este movimiento de flexión y extensión ayuda a aliviar la presión en el nervio radial.
        </Descripcion>
        <Series>3</Series>
        <Repeticiones>12</Repeticiones>
        <Tiempo>Indefinido</Tiempo>
        <Precauciones>
            Realiza los movimientos de forma controlada, sin forzar la muñeca.
        </Precauciones>
    </Ejercicio>

    <Ejercicio id="6">
        <Nombre>Deslizamiento del nervio radial</Nombre>
        <Descripcion>
            Extiende el brazo afectado hacia un lado, con la palma hacia abajo y el codo ligeramente doblado. Flexiona y extiende 
            la muñeca lentamente mientras mueves el brazo de atrás hacia adelante. Esto permite que el nervio radial se deslice 
            y se libere de tensiones.
        </Descripcion>
        <Series>3</Series>
        <Repeticiones>10</Repeticiones>
        <Tiempo>Indefinido</Tiempo>
        <Precauciones>
            Mantén el movimiento suave y evita cualquier tirón brusco que pueda causar dolor.
        </Precauciones>
    </Ejercicio>
</Ejercicios>
